國際特赦組織指警針對黎智英 借國安法打擊新聞自由

國際特赦組織香港分會表示，警方以勾結外部勢力等罪名拘捕壹傳媒創辦人黎智英等人士，顯示當局正計劃以《港區國安法》打擊新聞自由。

特赦組織相信，黎智英和壹傳媒被針對，與報社批評中國和香港政府有關。組織認為，單純因傳媒機構、出版商或新聞工作者對政府的批評，或者他們的政策倡議而遭懲罰，是打壓表達自由，在任何情況下也不合理。

特赦組織表示，當局暫時未提出勾結外部勢力的具體理據，突顯《港區國安法》這條空泛的條例，可如何被利用打壓政治異見者，促請當局立即撤銷針對壹傳媒和相關人士有關控罪，以及停止騷擾、恐嚇身在香港的記者。

國際性嘅非政府機構
得國際特赦組織係keep住幫香港出聲
其他淨係一味叫人捐錢

佢哋幫香港做咗好多嘢，有能力都可以課金支持

好可惜呢個組織冇權

Twitter

推

算係一個有公信力既人權指標